1. 利未记4章中提到的贖罪祭中的“罪”，是指什么类型的罪行？
   A. 故意犯罪
   B. 过失犯罪
   C. 思想上的罪
   D. 言语上的罪
答案：B

2. 献赎罪祭时，如果是祭司犯罪，需要献什么动物？
   A. 公牛
   B. 母羊
   C. 公羊
   D. 山羊
答案：A

3. 在利未记5章，对于不能负担赎罪祭规定牲畜的人，以下哪项是可接受的替代品？
   A. 麦子
   B. 雛鴿或斑鸠
   C. 橄榄油
   D. 酒
答案：B


4. 根据利未记6章，燔祭的火需要如何维护？
   A. 不断加油
   B. 每日更换木柴
   C. 常常烧着，不熄灭
   D. 每周一次大清洁
答案：C


5. 在利未记8章中，摩西如何使用祭司职分的膏油？
   A. 膏抹帐幕和其中所有的
   B. 仅膏抹亚伦
   C. 仅膏抹亚伦的子孙
   D. 膏抹以色列全会众
答案：A



6. 利未记 8章描述了什么重要事件？
   A. 摩西接受十诫
   B. 亚伦及其子孙被分别为圣作祭司
   C. 以色列人过逾越节
   D. 建造会幕的完成
答案：B




7. 利未记9:24中，当火从耶和华面前出来燒盡燔祭和脂油时，百姓的反应是什么？
    A. 惊恐逃跑
    B. 欢呼并俯伏
    C. 沉默观看
    D. 哭泣祈求
答案：B

8. 利未记10章中，拿答和亚比户因为什么被火烧死？
   A. 未遵守安息日
   B. 偷吃了赎罪祭的一部分
   C. 献上凡火
   D. 进入至圣所
答案：C


9. 利未记 11章讲述了什么？
   A. 献祭的规定
   B. 洁净与不洁净动物
   C. 安息日的守法
   D. 祭司的职责
答案：B

10. 根据利未记11章，以下哪种动物是不洁净的？
    A. 带有嚼反刍特征的动物
    B. 有蹄分两瓣的动物
    C. 爬行动物
    D. 飞禽类
答案：C


  




  

