1. 申命記第3章描述了以色列人戰勝哪位王？
   - A. 基列的亞比米勒
   - B. 巴珊的噩
   - C. 摩押的西撥
   - D. 耶利哥的亞幹
   - 答案：B

2. 申命記第4章，摩西警告以色列人不要加添或刪減什麼？
   - A. 人口統計
   - B. 耶和華的話
   - C. 王的命令
   - D. 祭司的指令
   - 答案：B

3. 申命記第6章中，耶和華命令以色列人要如何愛耶和華你的神？
   - A. 真心
   - B. 勇敢的心
   - C. 盡心盡性盡力
   - D. 溫柔的心
   - 答案：C


4. 申命記第6章指出，以色列人應當將神的話刻在哪裡？
    - A. 木板上
    - B. 石碑上
    - C. 門框上和城門上
    - D. 金牌上
    - 答案：C

5. 申命記第6章提到，父母應當何時教導子女遵守耶和華的命令？
    - A. 在家中時
    - B. 行在路上時
    - C. 躺臥時
    - D. 以上所有
    - 答案：D


6. 申命記第7章中，上帝警告以色列人不要與一些國家的人結婚，是因為什麼原因？
   A. 他們不好看
   B. 他們的飲食習慣
   C. 他們可能會使以色列人轉去事奉別神
   D. 他們是戰爭中的敵人
   答案: C


7. 在申命記第7章，神命令以色列人銷毀迦南地的什麼？
    A. 城牆
    B. 雕像
    C. 書卷
    D. 武器
    答案: B


8. 在申命記第8章，上帝警告以色列人不要在吃飽喝足後怎樣？
   A. 忘記耶和華
   B. 睡覺
   C. 賭博
   D. 狂歡
   答案: A

9. 申命記第9章提到，以色列人為什麼能夠佔領迦南？
   A. 他們的義
   B. 迦南人的罪惡
   C. 以色列人的強大軍力
   D. 以色列人的智謀
   答案: B



10. 申命記第10章講述了上帝要求以色列人做什麼來表達對他的愛和敬畏？
   A. 獻上大量的金銀
   B. 修建廟宇
   C. 遵守他的誡命、律例
   D. 每年到聖地一次
   答案: C

