1. 在創世記第12章，神對亞伯蘭作出了哪些應許？ 

   A. 使他的後裔成為大國 

   B. 使他名大

   C. 祝福那些祝福他的人 

   D. 所有上述

Answer: D. 上述所有

 

2. 在創世記12章，耶和華第一次向亞伯蘭顯現是在哪裡？

   A. 迦南

   B. 哈蘭

   C. 吾珥

   D. 埃及

答案：B：哈蘭

  

3. 亞伯蘭的妻子撒萊因為什麼原因被埃及王帶走？ 

   A. 因為她貌美 

   B. 因為亞伯蘭欠債 

   C. 因為埃及王的命令 

   D. 因為她是亞伯蘭的妹妹 

Answer: A. 因為她貌美

 

4. 亞伯蘭和羅得分開後，羅得選擇在哪裡居住？ 

   A. 迦南地 

   B. 約旦河谷 

   C. 埃及 

   D. 西奈半島 

Answer: B. 約旦河谷

  

5. 神為什麼要毀滅所多瑪和蛾摩拉？ 

   A. 因為他們反抗神 

   B. 因為他們的罪孽極重 

   C. 因為他們攻擊亞伯拉罕 

   D. 因為他們拒絕接待天使 

Answer: B. 因為他們的罪孽極重

 
 
6. 亞伯拉罕在創世記第18章中向神求情，希望救哪座城市？ 

    A. 所多瑪 

    B. 蛾摩拉 

    C. 希伯崙 

    D. 伯特利 

Answer: A. 所多瑪

 
 

7. 在創世記14章中為亞伯蘭祝福的撒冷王是誰？

   A. 伯拉

   B. 比爾沙

   C. 麥基洗德

   D. 阿姆拉菲爾

答案：C. 麥基洗德

 
 
8. 夏甲生的兒子叫什麼名字？

   A. 以撒

   B. 以實瑪利

   C. 雅各

   D. 以掃

答案：B. 以實瑪利