1. 米迦為自己做了什麼？
   a) 一個聖殿  
   b) 一個神堂和以弗得  
   c) 一個金牛犢  
   d) 一個香壇  
答案: b) 一個神堂和以弗得  

2. 利未人被米迦請去擔任什麼角色？
   a) 先知  
   b) 祭司  
   c) 君王  
   d) 士師  
答案: b) 祭司 


3. 利未人的妾被哪城的人淩辱致死？
   a) 伯利恒  
   b) 基比亞  
   c) 示劍  
   d) 耶路撒冷  
答案: b) 基比亞 


4. 哪個支派因基比亞事件被以色列人攻打？
    a) 猶大  
    b) 但  
    c) 便雅憫  
    d) 以法蓮  
答案: c


5. 路得記中提到在什麼時期發生了饑荒？
   - A. 士師秉政的時候
   - B. 以色列王統治的時候
   - C. 祭司掌權的時候
   - D. 先知時代
答案：A. 士師秉政的時候


6. 路得記中以利米勒和他的家人是從哪裡來的？
   - A. 耶路撒冷
   - B. 伯利恒
   - C. 希伯侖
   - D. 示劍
答案：B. 伯利恒


7. 路得記中以利米勒的兩個兒子分別娶了哪兩個摩押女子為妻？
   - A. 瑪拉和拿俄米
   - B. 路得和俄珥巴
   - C. 亞比該和米利暗
   - D. 麗百加和拉結
答案：B. 路得和俄珥巴

8. 路得記中俄珥巴做了什麼決定？
   - A. 跟隨拿俄米
   - B. 留在摩押
   - C. 去耶路撒冷
   - D. 去埃及
答案：B. 留在摩押

9. 路得記記1章路得對拿俄米說了什麼？
   - A. “你的國就是我的國，你的神就是我的神。”
   - B. “我會回到我的家鄉。”
   - C. “我會留在摩押。”
   - D. “我會去耶路撒冷。”
答案：A. “你的國就是我的國，你的神就是我的神。”

10. 路得記中路得在哪裡撿拾麥穗？
    - A. 伯利恒的田間
    - B. 摩押的田間
    - C. 示劍的田間
    - D. 耶路撒冷的田間
答案：A. 伯利恒的田間

