 

1. 波阿斯在城門口請來幾位長老作見證？
a) 五位  
b) 十位  
c) 十二位  
d) 十五位  
Answer: b) 十位  

2. 路得記4中波阿斯告訴至近的親屬，若他不贖拿俄米的地，他將會怎樣？
a) 地將歸給城中的長老  
b) 波阿斯自己將贖那地  
c) 地將歸給外邦人  
d) 地將留給拿俄米  
Answer: b) 波阿斯自己將贖那地  


3. 那至近的親屬為什麼不願贖地？
a) 因為他沒有錢  
b) 因為他不願娶路得  
c) 因為他已經有太多田地  
d) 因為他害怕其他親屬不滿  
Answer: b) 因為他不願娶路得  



4. 撒母耳記上 1中，哈拿在示羅祈禱時，祭司以利以為她在做什麼？
    - a) 祈禱
    - b) 喝醉了
    - c) 哭泣
    - d) 唱歌
Answer: b) 喝醉了

5. 撒母耳記上 1中，哈拿向耶和華許願，她的兒子將不會做什麼？
    - a) 剃頭發
    - b) 喝酒
    - c) 吃肉
    - d) 離開家
Answer: a) 剃頭發




6. 撒母耳記上 2中，以利的兩個兒子是什麼樣的人？
    - a) 義人
    - b) 惡人
    - c) 勇士
    - d) 先知
Answer: b) 惡人



7. 撒母耳記上 4中，以色列人為什麼帶約櫃去戰場？
    - a) 增加士氣
    - b) 認為可以贏得戰鬥
    - c) 因為祭司命令
    - d) 因為先知預言
Answer: b) 認為可以贏得戰鬥



8. 撒母耳記上5中，非利士人將神的約櫃放在哪個神廟中？
    - a) 巴力
    - b) 亞斯他錄
    - c) 大袞
    - d) 摩洛
Answer: c) 大袞


9. 撒母耳記上 8中，以色列人為什麼要求立王？
    - a) 想像其他國家一樣
    - b) 不再需要祭司
    - c) 向神表忠誠
    - d) 因為耶和華命令
Answer: a) 想像其他國家一樣


10. 撒母耳記上8中，神告訴撒母耳，百姓要求立王是因為他們拒絕了誰？
    - a) 撒母耳
    - b) 約櫃
    - c) 神
    - d) 以利
Answer: c) 神
