1. 掃羅成為王之後，他的第一場戰役是對抗誰？
A. 非利士人  
B. 亞捫人  
C. 亞瑪力人  
D. 摩押人  
答案: B. 亞捫人

2. 撒母耳記上13章中，當撒母耳沒有如期到達吉甲時，掃羅做了什麼？
A. 祈禱  
B. 獻祭  
C. 禁食  
D. 出兵  
答案: B. 獻祭

3. 撒母耳記上14章，掃羅的士兵因違背耶和華的命令而吃了什麼？
A. 沒有煮熟的肉  
B. 沒有燒熟的肉  
C. 沒有剝皮的肉  
D. 帶血的肉  
答案: D. 帶血的肉

4. 掃羅在與亞瑪力人戰鬥時，違背耶和華的命令，留下了什麼？
A. 羊和牛  
B. 金銀  
C. 銅鐵器皿  
D. 城池  
答案: A. 羊和牛

5. 撒母耳告知掃羅，耶和華喜悅什麼勝於祭物？
A. 知識  
B. 順服 
C. 信心  
D. 祈禱  
答案: B. 順服

6. 大衛最初被召到掃羅的宮中是為了什麼？
A. 做掃羅的戰士
B. 彈琴驅趕惡靈
C. 做掃羅的使者
D. 管理掃羅的家務
答案: B. 彈琴驅趕惡靈

7. 大衛用什麼武器打敗了歌利亞？
A. 劍
B. 弓箭
C. 彈弓
D. 石頭和機弦
答案: D. 石頭和機弦

8. 掃羅因何事開始嫉妒大衛？
A. 大衛在戰鬥中勝過了掃羅
B. 百姓稱讚大衛超過掃羅
C. 大衛被先知膏立為王
D. 大衛娶了掃羅的女兒
答案: B. 百姓稱讚大衛超過掃羅

9. 掃羅用什麼方法試圖殺害大衛？
A. 毒藥
B. 把他送到前線
C. 用槍刺他
D. 把他投入監獄
答案: C. 用槍刺他

10. 大衛在迦特王亞吉面前裝作什麼樣子？
A. 啞巴
B. 瘸子
C. 瘋子
D. 乞丐
答案: C. 瘋子
