1. 大衛逃到亞杜蘭洞，聚集了哪些人跟隨他？
    a) 家人和富有的人  
    b) 受窘迫的，欠債的，心裡苦惱的
    c) 祭司和先知  
    d) 軍隊將領
答案： b) 受窘迫的，欠債的，心裡苦惱的


2. 撒母耳記上24章，大衛逃亡期間得到了誰的幫助？
    a) 以色列人  
    b) 非利士人  
    c) 亞捫人  
    d) 摩押人
答案：b) 非利士人


3. 大衛割下掃羅的什麼部分作為不殺掃羅的證據？
    a) 衣襟  
    b) 頭髮  
    c) 盾牌  
    d) 劍鞘
答案：a) 衣襟


4. 撒母耳記上27章中，大衛向誰表示忠誠並居住在他的城中？
    a) 亞吉王  
    b) 掃羅王  
    c) 撒母耳  
    d) 約拿單
答案：** a) 亞吉王


5. 掃羅去求問隱多珥的通靈的婦人時，她最初怎麼反應？
   a) 歡迎他
   b) 害怕被處罰
   c) 馬上幫助他
   d) 趕走他
答案：b) 害怕被處罰

6. 掃羅在隱多珥的靈媒召喚了誰的靈魂？
   - a) 摩西
   - b) 撒母耳
   - c) 亞伯拉罕
   - d) 約書亞
答案：b) 撒母耳

7. 大衛從亞瑪力人手中奪回了什麼？
    - a) 只有他的妻子們
    - b) 只有擄掠的財物
    - c) 他的妻子們和所有的財物
    - d) 亞瑪力人的領土
答案：c) 他的妻子們和所有的財物


8. 掃羅死後，誰把他的屍體從非利士人那裡取回並埋葬？
    - a) 大衛
    - b) 亞比該
    - c) 基列雅比人
    - d) 非利士人
答案：c) 基列雅比人


9. 報告掃羅和約拿單死訊的人是誰？
   A. 以實波設
   B. 約押
   C. 一個亞瑪力人
   D. 一個非利士人
答案: C. 一個亞瑪力人


10. 亞比拿被大衛命令去哪裡膏大衛作王？
   A. 伯利恒
   B. 希伯侖
   C. 耶路撒冷
   D. 示劍
答案: B. 希伯侖

