1. 根據歷代志上 5:20，流便支派在與夏甲人的戰爭中得勝的原因是什麼？
A. 他們人數眾多  
B. 他們擁有強大的武器  
C. 他們求告神並得到了幫助  
D. 他們與其他支派聯盟  
答案: C

2. 根據歷代志上 8:33，基士的兒子是誰？
A. 尼珥  
B. 基士  
C. 掃羅  
D. 約拿單  
答案: C

3. 根據歷代志上 9:1-2，回到耶路撒冷的首領是哪些人？
A. 猶大人和便雅憫人  
B. 以法蓮人和瑪拿西人  
C. 利未人和祭司  
D. 祭司、利未人、尼提寧的首領  
答案: D

4. 根據歷代志上 11，大衛渴想哪裡的水？
A. 伯利恆城門旁的水
B. 約旦河裡的水
C. 耶路撒冷的水
D. 亞杜蘭洞的水

5. 大衛第一次嘗試運約櫃到耶路撒冷，約櫃由誰的家中出發？
A. 俄別以東
B. 亞比拿達
C. 以利亞撒
D. 亞希米勒
答案: B

6. 大衛第一次嘗試運約櫃失敗之後，約櫃暫時放在誰的家中？
A. 俄別以東
B. 亞比拿達
C. 以利亞撒
D. 亞希米勒
答案: A

7. 烏撒因何緣故被神擊殺？
A. 觸摸約櫃
B. 褻瀆聖所
C. 犯姦淫
D. 偷竊祭物
答案: A

8. 大衛在希伯侖作王幾年？
A. 五年
B. 七年零六個月
C. 三年零六個月
D. 十年
答案: B
 
9. 大衛在哪裡被以色列長老膏立為王？
A. 大衛城
B. 耶和華城
C. 錫安城
D. 希伯崙
答案: D

10. 非利士人聽見大衛作以色列王后，在哪裡紮營攻擊以色列？
A. 基遍
B. 伯·巴拉
C. 利乏音穀
D. 基利波山
答案: C
