1. 在創世記第31章，雅各逃離拉班的時候，拉結偷走了什麼？
A) 金錢
B) 家畜
C) 神像
D) 地圖
Answer: C) 神像

2. 在創世記第32章，雅各在哪裡與神摔跤並改名為以色列？
A) 伯特利
B) 西珥
C) 巴旦亞蘭
D) 毗努伊勒
Answer: D. 毗努伊勒

3. 創世記第33章中，雅各遇見哥哥以掃時，以掃的反應是什麼？
A) 憤怒
B) 歡迎
C) 漠不關心
D) 嫉妒
Answer: B) 歡迎

4. 在創世記第34章，誰因為他們的妹妹底拿被侮辱而殺了示劍城的男人？
A) 猶大和以薩迦
B) 西緬和利未
C) 以法蓮和瑪拿西
D) 但和拿弗他利
Answer: B) 西緬和利未

5. 創世記第35章提到雅各在哪裡築了一座壇？
A) 伯特利
B) 希伯侖
C) 埃及
D) 摩押
Answer: A) 伯特利

6. 在創世記第36章，以掃跟雅各分開之後住在哪裡？
A) 哈蘭
B) 巴旦亞蘭
C) 伯特利
D) 西珥山
Answer: D) 西珥山

7. 在創世記第37章中，約瑟的兄弟們把他賣給了誰？
A) 埃及商人
B) 米甸商人
C) 迦南商人
D) 亞述商人
Answer: B) 米甸商人

8. 在創世記第37章中，約瑟的哥哥們因為什麼原因出賣了約瑟？
A) 嫉妒
B) 貪婪
C) 恐懼
D) 誤會
Answer: A) 嫉妒

9. 在創世記第38章，猶大和兒媳他瑪所生的大兒子名字是？
A) 波阿斯
B) 俄備得
C) 法勒斯
D) 路得
Answer: C) 法勒斯

10. 創世記第39章中，約瑟在埃及的主人是誰？
A) 法老
B) 波提乏
C) 拉班
D) 西庇太
Answer: B) 波提乏
