 1. 根據以賽亞書第13章，耶和華興起誰來攻擊巴比倫？
A. 亞述  
B. 瑪代人  
C. 以東人  
D. 非利士人  
答案：B

2. 在以賽亞書第13章中，耶和華的日子被形容為怎樣的日子？
A. 喜樂的日子  
B. 災難的日子  
C. 平安的日子  
D. 恩典的日子  
答案：B

3. 根據以賽亞書第14章，撒旦被比喻為哪種星辰？
A. 晨星  
B. 夜星  
C. 北極星  
D. 南十字星  
答案：A

4. 以賽亞書第16章提到，摩押的驕傲和狂傲最終導致什麼？
A. 滅亡  
B. 繁榮  
C. 同盟  
D. 和平  
答案：A


5. 根據以賽亞書第20章，先知以賽亞奉命用何種方式作為埃及和古實的預兆？
A. 赤身裸體行走三年  
B. 戴麻布哀悼一年  
C. 禁食四十天  
D. 帶鎖鏈行走兩年  
答案：A


6. 在以賽亞書第22章，神對管理家室的舍伯那說他將被怎樣處理？  
A. 被砍殺  
B. 被放逐到遠方  
C. 被賜福加冕  
D. 被抬舉到高位  
答案：B

7. 根據以賽亞書第25章，神應許吞滅死亡直到幾時？  
A. 千年之後  
B. 直到世界末了  
C. 永遠  
D. 彌賽亞降臨時  
答案：C

8. 以賽亞書第26章提到，哪一類人會得到完全的平安？  
A. 心思堅定依靠神的人  
B. 口中不說謊的人  
C. 遵行律法的人  
D. 在聖殿服侍的人  
答案：A

9. 以賽亞書第27章提到，神要用哪一種比喻形容祂對以色列的看顧？  
A. 牧羊人看羊群  
B. 園丁看葡萄園 
C. 君王看國土  
D. 父親看兒女  
答案：B
 
10. 根據以賽亞書第24章，哪一種行為會導致地遭咒詛？  
A. 謀殺親友  
B. 犯姦淫罪  
C. 違背律法  
D. 偷盜財物  
答案：C

