1. 根據以賽亞書28:16，耶和華神在錫安立的房角石被描述為：
A. 有裂縫的石頭  
B. 試驗過的石頭  
C. 堅固的石頭  
D. 光滑的石頭  
答案：B

2. 在以賽亞書29:13，耶和華批評百姓的敬拜是怎樣的？  
A. 從心裡發出的敬拜  
B. 口裡說敬拜，心卻遠離  
C. 忠誠地遵守誡命  
D. 每日恒久的禱告  
答案：B

3. 以賽亞書30:15提到，得救的關鍵是：  
A. 依靠強大的軍隊  
B. 返回安息和信靠神  
C. 獻祭和守節日  
D. 求助外邦的幫助  
答案：B

4. 以賽亞書32:1描述了一個將來掌權的王，他的統治會如何？  
A. 公義和公平  
B. 恐怖和壓迫  
C. 混亂和戰爭  
D. 疲憊和失敗  
答案：A

5. 以賽亞書33:6提到，耶和華是誰的保障？  
A. 義人的  
B. 外邦人的  
C. 偶像崇拜者的  
D. 暴君的  
答案：A

6. 根據以賽亞書 34章，誰的地成為荒涼之地，不再有人居住？
A. 亞述  
B. 以東  
C. 摩押  
D. 迦南  
答案：B

7. 在以賽亞書 35章，沙漠和乾旱之地將如何變化？
A. 成為廢墟  
B. 開滿玫瑰花  
C. 化為綠洲  
D. 出現地震  
答案：C

8. 在以賽亞書 35:8，誰可以行走在被稱為“聖路”的道路上？
A. 凡人  
B. 智慧人  
C. 被救贖的人  
D. 勇士  
答案：C

9. 在以賽亞書 36章，亞述王的使者拉伯沙基用什麼語言與耶路撒冷人交談？ 
A. 亞蘭語  
B. 希伯來語  
C. 埃及語  
D. 巴比倫語  
答案：B

10. 在以賽亞書 37:36，耶和華的使者一夜之間擊殺了多少亞述兵？
A. 一萬  
B. 三萬五千  
C. 十八萬五千  
D. 二十萬  
答案：C
