 1. 根據以賽亞書 40:8，經文說什麼會永遠長存？
A. 花草  
B. 耶和華的道  
C. 人的榮華  
D. 大地  
答案：B

2. 以賽亞書 40:31 提到那些等候耶和華的人會如何？
A. 永不疲乏  
B. 長壽百年  
C. 如鷹展翅上騰  
D. 得永生  
答案：C

3. 以賽亞書 41:10 中，耶和華對以色列說：“你不要害怕，因為___。”
A. 我與你同在  
B. 我會救你脫離仇敵  
C. 我會醫治你  
D. 我會審判萬民  
答案：A

4. 以賽亞書 43:2 說，當以色列經過火焰時，會有什麼結果？
A. 火焰要燒盡他們  
B. 他們被焚燒  
C. 火焰不傷害他們  
D. 他們會呼求耶和華  
答案：C

5. 以賽亞書 41:2 提到，耶和華從東方興起一人，他做了什麼？
A. 審判萬民  
B. 追趕仇敵如塵沙  
C. 堅守律法  
D. 召集以色列人  
答案：B


6. 在以賽亞書44章，偶像是用什麼材料製造的？
A. 金子和銀子
B. 鐵和銅
C. 木頭和鐵
D. 石頭和泥土
答案：C

7. 以賽亞書45章中，神通過誰來拯救祂的百姓？
A. 但以理
B. 居魯士
C. 以賽亞
D. 耶利米
答案：B

8. 以賽亞書45章中，神說“我耶和華以外再沒有別神”，這個宣告的重點是什麼？
A. 神的愛
B. 神的全能
C. 神的獨一性
D. 神的智慧
答案：C

9. 以賽亞書47章中，巴比倫被形容成“童女”，但遭遇了什麼命運？
A. 被焚燒
B. 被擄為奴
C. 被洪水淹沒
D. 被刀劍殺戮
答案：B

10. 以賽亞書47章中，神為什麼審判巴比倫？
A. 因為巴比倫不信神
B. 因為巴比倫對以色列過於殘酷
C. 因為巴比倫崇拜偶像
D. 因為巴比倫無視神的警告
答案：B

