1. 在以賽亞書 48:4 中，耶和華說以色列的特點是什麼？
A. 心中柔軟
B. 頸項是鐵的
C. 手腳快速
D. 嘴唇純潔
答案: B

2. 在以賽亞書 49:6 中，耶和華告訴僕人的使命是？
A. 單單拯救雅各的後裔
B. 作外邦人的光
C. 建造聖殿
D. 打敗敵人
答案: B

3. 以賽亞書 49:15 中，耶和華用什麼比喻形容祂的愛？
A. 牧人與羊群
B. 母親與嬰兒
C. 主人與僕人
D. 王與臣民
答案: B

4. 以賽亞書 52:7 提到誰的腳登山傳報佳音？
A. 天使
B. 傳福音的人
C. 先知
D. 戰士
答案: B

5. 在以賽亞書 48:22 中，耶和華提到誰沒有平安？
A. 異教徒
B. 惡人
C. 迷失的羊
D. 背叛的國民
答案: B

6.根據《以賽亞書》53章，第5節，“因他受的刑罰，我們得平安”的“他”是指誰？
A. 以賽亞
B. 耶穌基督
C. 猶太民族
D. 大衛
答案：B

7.《以賽亞書》54章第10節強調了什麼？
A. 上帝的能力
B. 上帝的公義
C. 上帝的慈愛和堅定的約
D. 上帝的審判
答案：C

8.根據《以賽亞書》55章，第6節，“當趁耶和華可尋找的時候尋找他”，這節經文的主旨是什麼？
A. 勸人抓住悔改的機會
B. 呼喚忍耐等待
C. 宣揚上帝的審判
D. 鼓勵積極工作
答案：A

9.根據《以賽亞書》56章，第7節，“我的殿必稱為萬民禱告的殿”，以下哪項最貼合這段經文的含義？
A. 耶路撒冷聖殿的建築
B. 上帝接納萬民的普世救贖計畫
C. 只有以色列人的特權
D. 強調聖殿的奢華
答案：B

10.根據《以賽亞書》56章，第2節，“守安息日而不干犯，禁止己手作惡的人”，這表明了什麼？
A. 遵守律法的祝福
B. 對以色列民族的特殊呼召
C. 上帝對工作的要求
D. 安息日的重要性
答案：A





