1. 根據以賽亞書 58 章，神責備百姓的禁食問題的主要原因是什麼？  
A. 他們的禁食過於頻繁  
B. 他們禁食時只為自己謀利  
C. 他們禁食時沒有奉獻財物  
D. 他們禁食時沒有禱告  
答案: B

2. 在以賽亞書 58:6，神喜悅的禁食是什麼？  
A. 讀經與禱告  
B. 戒絕食物  
C. 鬆開兇惡的繩，解下軛上的索  
D. 在安息日敬拜  
答案: C

3. 以賽亞書 59:2 指出人的罪惡對神的影響是什麼？  
A. 神轉臉不看  
B. 神懲罰人  
C. 神減少祝福  
D. 神變得冷漠  
答案: A

4. 以賽亞書 60:1 提到“興起發光”的原因是什麼？  
A. 因為太陽更明亮  
B. 因為神的榮耀已經照耀你  
C. 因為黑暗離開了大地  
D. 因為你悔改了  
答案: B

5. 以賽亞書 60:19-20 描述的永恆光是什麼？  
A. 太陽和月亮的光  
B. 神的榮耀和榮光  
C. 聖殿的燈火  
D. 大地的光輝  
答案: B

6. 以賽亞書 61:1 提到主的靈膏抹彌賽亞的任務，以下哪一項不在其中？  
A. 報好消息給謙卑的人  
B. 醫治傷心的人  
C. 釋放被囚的人  
D. 建造聖殿  
答案: D

7. 以賽亞書 63:1 中，提到“從以東而來”，以東象徵什麼？
A. 上帝的子民  
B. 罪惡的象徵  
C. 外邦列國  
D. 末世的得勝  
答案: C


8. 以賽亞書 63:10 中，為什麼提到以色列民“使聖靈擔憂”？
A. 因為他們獻祭不夠豐盛  
B. 因為他們悖逆犯罪  
C. 因為他們沒有禱告  
D. 因為他們與外邦結盟  
答案: B


9. 以賽亞書 64:8 形容耶和華是“窯匠”，人是“泥土”，此比喻強調了什麼？
A. 人的創造力  
B. 神的主權和人類的卑微  
C. 人的悔改和順服  
D. 神的審判和救贖  
答案: B

10. 以賽亞書 65:1 中，耶和華說素來沒有求告我的，我叫他們遇見，是指誰？
A. 外邦人  
B. 以色列人  
C. 先知  
D. 利未人  
答案: A
  

