1. 耶利米蒙召時，他如何回答神？  
A. 我願意去  
B. 我年幼，不會說話  
C. 我害怕那些人  
D. 求主差別人去  
答案：B

2. 耶利米書1章中，神如何比喻猶大的北方災難？  
A. 熱烈的爐火  
B. 搖動的大樹  
C. 倒翻的鍋  
D. 酷熱的東風  
答案：C

3. 神在耶利米書2章中提到以色列像什麼忘恩負義的行為？
A. 遺棄活水的泉源，自己鑿破的池子  
B. 撒謊的子民，拜偶像  
C. 背叛的僕人，不聽命令  
D. 棄棄父親的教訓，行邪僻的道路  
答案：A

4. 耶和華責問百姓的祖先在哪件事上對祂不忠？ 
A. 他們隨從虛無的神  
B. 他們離棄耶和華的律法  
C. 他們彼此仇恨  
D. 他們沒有禱告  
答案：A

5. 神在耶利米書4章呼召以色列人回轉時提到需要做什麼？
A. 翻新土地，割去心上的割禮  
B. 禁食禱告，獻上燔祭  
C. 修築城牆，增強防備  
D. 改善農業，祈求雨水  
答案：A

6. 耶利米在第四章看到的異象中，大地是什麼樣子？  
A. 黑暗混沌，沒有光  
B. 水流洶涌，萬物生機勃勃  
C. 荒蕪一片，沒有生命  
D. 大風掃地，塵土彌漫  
答案：A

7. 在耶利米書第五章，耶和華讓耶利米在耶路撒冷尋找什麼樣的人？
A. 一個敬拜偶像的人  
B. 一個行公義、求誠實的人  
C. 一個熟讀律法的人  
D. 一個說預言的人  
答案: B

8. 耶和華在耶利米書 6:16 說：“你們當站在路上察看，訪問古道，哪是善道，便行在其間”，百姓如何回應？
A. 他們悔改行善  
B. 他們說不行善道  
C. 他們願意遵守  
D. 他們要求更多時間  
答案: B

9. 耶和華在耶利米書 6:20 表示不喜悅百姓的燔祭和祭物，原因是什麼？
A. 他們的祭物不是出自真心  
B. 他們的行為與獻祭相悖  
C. 他們不遵守安息日  
D. 他們所獻的不是律法規定的祭物  
答案: B

10. 耶利米書 7:4 提到“耶和華的殿”，百姓如何對待這個地方？ 
A. 將其視為耶和華同在的象徵
B. 以為它是永不毀壞的避難所
C. 作為他們懺悔的地方
D. 作為敬拜神的聖所
答案: B
