1. 在耶利米書第20章，祭司巴施戶珥將耶利米怎樣對待？  
A. 殺死  
B. 打了他並將他囚在監里  
C. 宣佈赦免他  
D. 將他流放到巴比倫  
答案：B

2. 耶利米在耶利米書20:9中說，他若不再提耶和華的話，心中會如何？  
A. 輕松自由  
B. 像有火燒在骨中，閉塞不住  
C. 感到平安  
D. 不再理會  
答案：B

3. 耶利米書21章，耶和華借耶利米對猶大王西底家說，他們將如何面對巴比倫王？  
A. 被拯救  
B. 戰勝巴比倫王  
C. 被交在巴比倫王手中  
D. 與巴比倫王立約  
答案：C

4. 耶利米書21:8提到，耶和華將生命的道路和死亡的道路擺在百姓面前，選擇生命的道路是怎樣的人？  
A. 留在城裡  
B. 投降迦勒底人  
C. 靠祭司代禱  
D. 倚靠自己的力量  
答案：B

5. 耶利米書23:5-6提到耶和華將興起大衛公義的苗裔，這位王的名字是什麼？  
A. 耶和華是我們的牧者  
B. 耶和華我們的義  
C. 耶和華的榮耀  
D. 耶和華的平安  
答案：B

6. 耶利米書25章中，耶和華通過耶利米說巴比倫王尼布甲尼撒將攻擊哪些國民？
A. 猶大和周圍的列國
B. 埃及和亞述
C. 以東和摩押
D. 希伯侖和耶路撒冷
答案: A

7. 耶利米書 25:11 提到，這些地要荒涼多少年？
A. 四十年  
B. 五十年  
C. 七十年  
D. 一百年  
答案: C

8. 在耶利米書 25:15，耶和華的忿怒之杯象徵什麼？
A. 祂的祝福  
B. 刑罰和災難  
C. 和平與安息  
D. 豐收的喜悅  
答案: B

9. 在耶利米書 26:8，百姓聽見耶利米的預言後，他們的反應是什麼？
A. 悔改並禁食禱告  
B. 想要殺他  
C. 將他趕出城外  
D. 給他送禮物  
答案: B

10. 耶利米書 27:2，耶和華吩咐耶利米製造什麼象徵物？
A. 一頂冠冕  
B. 一根杖  
C. 一根繩索  
D. 軛和繩索  
答案: D
