1. 出埃及記3章, 神在什麼地方向摩西顯現？
   A. 米甸曠野
   B. 何烈山
   C. 埃及
   D. 迦南
   答案: B. 何烈山

2. 神用什麼現象吸引摩西的注意？
   A. 風暴
   B. 大地震
   C. 火焰中的荊棘
   D. 天梯
   答案: C. 火焰中的荊棘

3. 神告訴摩西，他應該摘下什麼，因為他站的地方是聖地？
   A. 衣服
   B. 鞋子
   C. 頭巾
   D. 手套
   答案: B. 鞋子

4. 當摩西問神的名字時，神怎麼回答？
   A. 我是創造天地的神
   B. 我是阿爾法和歐米伽
   C. 我是自有永有的
   D. 我是你的神
   答案: C. 我是自有永有的


5. 神給了摩西什麼樣的神跡，以證明他被神差遣？
   A. 使水變酒
   B. 使杖變蛇
   C. 大海分開
   D. 治病
   答案: B. 使杖變蛇

6. 神選擇誰作為摩西的代言人？
   A. 亞倫
   B. 約書亞
   C. 米利暗
   D. 西番
   答案: A. 亞倫

7. 出埃及記5章, 法老對以色列人增加了什麼工作？
    A. 建造金字塔
    B. 挖掘河道
    C. 製造磚塊，但不提供草
    D. 挖礦
    答案: C. 製造磚塊，但不提供草


8. 出埃及記6章中，上帝告訴摩西他將使法老怎樣？
    A. 恐懼
    B. 順從
    C. 心硬
    D. 慷慨
    答案：C. 心硬

9. 在出埃及記12章中，逾越節的羔羊象徵著什麼？
   A. 勝利
   B. 犧牲
   C. 富裕
   D. 權力
   答案：B. 犧牲

10. 出埃及記14章中，摩西用什麼方式使紅海分開？
    A. 禱告
    B. 唱詩
    C. 舉起杖
    D. 命令風暴
    答案：C. 舉起杖