1. 出埃及記 24:12中，耶和華要摩西上山接收什麼？
   A. 十誡石板
   B. 祭祀指南
   C. 建殿指示
   D. 先知預言
答案：A

2. 摩西在山上與耶和華相會多少日夜？
   A. 七天
   B. 四十天
   C. 三十天
   D. 五十天
答案：B

3. 在摩西上山期間，以色列人製作了什麼偶像？
   A. 金牛犢
   B. 金羊
   C. 金獅
   D. 銀鷹
答案：A


4. 摩西在看到百姓鑄造的偶像後做了什麼？
A. 離開以色列營地
B. 摔壞了法版
C. 禱告祈求饒恕
D. 祝福百姓
答案：B

5. 摩西再次上山時，他為以色列人請求了什麼？
   A. 財富
   B. 饒恕
   C. 征服的能力
   D. 豐收
答案：B



6. 摩西第二次從西奈山下來時，他的臉因為與耶和華說話而發生了什麼變化？
    A. 發光
    B. 發紅
    C. 發黑
    D. 長鬍鬚
答案：A




7. 在出埃及記25章，耶和華指示摩西製造帳幕用的金、銀和銅是由誰提供的？
   A. 摩西個人資產
   B. 埃及人的贈與
   C. 以色列百姓的奉獻
   D. 來自戰利品
答案：C



8. 出埃及記28章中，大祭司的胸牌上鑲嵌著幾種寶石？
   A. 十二種
   B. 十種
   C. 八種
   D. 九種
答案：A


9. 出埃及記31章中，誰被指派為主要的工匠？
   A. 亞倫
   B. 摩西
   C. 烏利
   D. 比撒列
答案：D

 
10. 出埃及記33章中，耶和華與摩西相會的地方叫什麼？
A. 會幕
B. 約櫃所在地
C. 聖殿
D. 祭壇
答案：A


