1. 出埃及記35:5中，向耶和華的捐獻是出於什麼？
   A. 命令
   B. 必須
   C. 自願
   D. 強制
答案：C

2. 出埃及記35:10中，誰被召喚來完成耶和華的工作？
   A. 每個男子
   B. 所有長老
   C. 凡心裡有智慧的人
   D. 僅僅是亞倫和他的子孫
答案：C

3. 出埃及記36:1中，比撒列和亞何利亞被賦予什麼來完成工作？
   A. 財富
   B. 土地
   C. 智慧
   D. 力量
答案：C

4. 出埃及記39:1中，祭司的聖衣使用了哪種材料？
   A. 藍色、紫色和朱紅色的線
   B. 金線
   C. 細麻布
   D. A、B和C都是
答案：D

5. 埃及記39章中說，以色列人是如何完成建造會幕的工作的？
   A. 長老們商議
   B. 按著耶和華借摩西所吩咐的一切做了
   C. 自行決定
   D. 投票決定
答案：B

6. 出埃及記40:9中，摩西如何使聖所及其一切器具成聖？
   A. 用火燒淨
   B. 用水洗淨
   C. 用膏油抹之
   D. 用血灑之
答案：C

7. 出埃及記40:34中，當摩西完成帳幕的建造後，什麼現象發生？
    A. 地震
    B. 大風
    C. 雲彩遮蓋了會幕
    D. 星星在白日閃爍
答案：C

8. 利未記1:3中，燔祭的動物應該是什麼狀態？
    A. 幼年的
    B. 有殘疾的
    C. 沒有殘疾的
    D. 老年的
答案：C

9. 利未記2:11中，素祭中禁止使用什麼成分？
    A. 鹽
    B. 酵
    C. 油
    D. 水
答案：B

10. 利未記3:17中，永久的律例禁止吃什麼？
    A. 血
    B. 肉
    C. 魚
    D. 脂油和血
答案：D